\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{CR 29-12-22}
\author{Nicolas Fernandez}
\date{December 2022}

\begin{document}

\maketitle

\section{Membres présent}
Demure Aurélie, Lécubin Manon, Auguste Pierre, Fernandez Nicolas

\section{Heure de la réunion}

La réunion a duré de 14h00 jusqu'à 15h15.

\section{Ordre du jour}

\begin{itemize}
    \item Point sur les différentes pages réalisées par chacun.
    \item Réflexion sur les derniers aspects de l'application et les derniers livrables.
\end{itemize}

\section{Réunion}
\subsection{Point sur les différentes pages réalisées par chacun}

Les différentes pages réalisées ont été étudiées et commentées et les derniers tests des fonctionnalités ont été effectués. L'inscription sur l'application ainsi que l'upload d'image fonctionnent désormais correctement et l'affichage des photos de profil est valide. 

Il y a malgré tout un soucis lors de l'affichage de la photo par défaut lorsque l'utilisateur ne précise pas de photo de profil pour son inscription. Des messages d'erreurs sont aussi à rajouter dans certaines situations où aucun résultat n'est renvoyé afin d'en informer l'utilisateur.

Concernant la carte de recherche, celle-ci est fonctionnelle sans CSS mais la mise en place de ce dernier pose encore problème. Elle sera corrigée dans la journée afin d'être opérationnelle le plus tôt possible.

La page de proposition a quelques soucis également depuis les dernières modifications mais devrait être opérationnelle très prochainement. Il faut rajouter une option pour pouvoir supprimer les propositions également.

L'algorithme de cryptage des mots de passe à encore quelques soucis. Un groupe de deux sera formé afin d'y réfléchir plus en détails dans les prochains jours. L'algorithme de suppression automatique 

\subsection{Réflexion sur les derniers aspects de l'application et les derniers livrables}

Les derniers CSS sont encore à faire ainsi que le système de messagerie. La base de données a été créée avec ce système en tête donc seule la page est encore à faire. Chacun doit également commencer à réfléchir concernant le rapport final à rendre pour le vendredi 06/01/2023.

\section{To-Do List}

\begin{enumerate}
    \item Aurélie: CSS des pages inscription et connexion.
    \item Manon: Finir la page profil et notamment l'inclusion des photos.
    \item Pierre: CSS page proposition et régler les problèmes quand on rentre une proposition.
    \item Nicolas: Finir la map.
\end{enumerate}

\end{document}


