\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{CR 15-11-22}
\author{Nicolas Fernandez}
\date{November 2022}

\begin{document}

\maketitle

\section{Membres présent}
Demure Aurélie, Lécubin Manon, Auguste Pierre, Fernandez Nicolas

\section{Ordre du jour}

\begin{itemize}
    \item Étude et commentaires sur les différentes maquettes réalisées.
    \item Commentaires sur le premier design de logo réalisé par Pierre.
\end{itemize}

\section{Réunion}
\subsection{Maquette}

Chacune des maquettes réalisées ont été vérifiées et soumises aux commentaires et critiques de tous les membres de l'équipe. Il est constaté qu'il serait intéressant de rajouter une page pour la messagerie/un pop-up, de modifier certains éléments de la page de création de compte ainsi que d'ajouter des boutons de confirmation mais également de réaliser la page de paramètres du site.

Les différentes modifications à effecteur ont été réparties entre les membres et doivent être faites avant le dimanche 20/11/22.

\subsection{Commentaires sur le premier design de logo}

Pierre a réalisé un premier design de logo. Celui-ci reprend les principales couleurs de l'application ainsi que son esprit. Il est remarqué que le choix de couleurs pour certains éléments risque de ne pas permettre une bonne visibilité du logo. Il est également remarqué que l'illustration pourrait être légèrement modifiée afin de mieux interpeler le visiteur de l'application.

\section{To-Do List}

\begin{enumerate}
    \item Aurélie: Modification de la page de création de compte et de confirmation
    \item Manon: Réalisation de la page de messagerie
    \item Pierre: Réalisation de la page de paramètres et modification du logo
    \item Nicolas: Poursuivre la page de recherche avec la carte et création de la base de données sur excel pour permettre l'accès à tous les membres.
\end{enumerate}

\end{document}


